高院明將處理泛民《禁蒙面法》司法覆核 馬道立罕有遣兩法官審理

高院原訟庭月初拒絕就禁止政府實施《禁蒙面法》頒布臨時禁制令，但根據司法機構提供的查詢聆訊日期，案件已安排本月 31 日上午 10時半開庭聆訊，預計審期為兩日，惟主審法官一欄仍然騰空。 而《南華早報》及 David Webb 昨日均引述消息指，案件將由兩位高院法官共同審理。《南華早報》於報道中指，雖然由兩位法官共同審理司法覆核案並非前所未見，但情況仍屬十分罕見，即使是近年備受關注的憲法案件，亦沒有相關安排。而是次案件安排兩位法官共同審理，亦反映了案件的重要性。

立場出篇新聞未嗰陣confirm
依加confirmed

周家明

屌 又係呢兩個
次次都係佢地
高院冇晒法官啦？

又有紅官 食屎啦 輸硬

Wa diu

又係垃撚圾周家明

又周家明屌

咁嘅法官有咩意思

林雲浩同周家明, 兩個都係紅官

突登安排

唔識佢兩個可以search 下，包保嚇你一驚

馬道立

十個官都無用啦, 19法官

痴線 到時實光明正大為緊急法護航
其實再叫維持一國兩制自治
要保留法治自由真係笑話

可惜要獨立連國際都無人撐
香港人真係好可憐

佢想以好罕見既雙法官處理事件黎突顯公平公正啊
普通人冇了解就會覺得哇好公平啊 哇好審慎啊
實際上派兩個紅官黎
唔會影響到結果

直接宣佈敗訴啦

連香港人都唔撐獨立, 香港人只值得失敗

玩撚完

起碼要打上終審

Double 護航 -> 比Double子彈大家？？

真係唔想通香港司法已死
但咁既情況仲點講香港有司法

兩個紅官

實失敗

唔洗審已經知結果，玩完

講真香港人實用主義行頭
生活都未差到温飽有問題
事實係好難勸人搞革命...

但我幾有信心愈近2047呼聲會愈高
因為之後中共肯定會玩殘香港
揸乾一分一毫
(假設赤化速度未快到下一代擁護中共做哂小粉紅)

屌你老母高等法院係咪冇晒法官呀，審黎審去都係依兩條撚樣

以後所有野都用緊急法，唔洗立法會啦

又係周家明
輸硬

有共齊齊奶

係三個紅官
起下馬道立底，臭過馬蹄露加埋譚詠麟條屎蹟底褲
條友係689提拔上黎

合法集會遊行唔俾人戴口罩，違反人權，係咪要加入制裁名單？

屌
周家明含撚啦

我都想知
係個期問題定點
永遠就呢兩條仆街

破除司法迷信
陳雲
2015年8月4日 上午12:51 [UTC]
女文員於今年三月一日參與「光復元朗」反水貨走私賊示威被捕，被指以胸部襲擊警員，被判襲警罪名成立，判監三個月十五日。港共政府的法官不是在判案，而是在政治報復香港人民自發的正義執法行動。（按：襲警罪的條文幾乎無所不包，法官判案雖然合法，然而在九七之前一般用於對付黑幫，九七之後濫用於整治示威民眾。）

被判以冤獄的香港人民義士，只是犯了阻差辦公、公眾場合行為不檢等罪名，即使在旺角佔領期間的嚴峻時刻，法官也是輕判，甚至不受理案件、當庭斥責警方的檢控官，法官對於襲警控罪也是從嚴審理，必須要有肩膊手肘的肢體襲擊才入罪，斷不會以示威者的乳房碰撞來入罪。目前的重判，顯然是由於香港義士的行動是屬於自行執法的自然公義行動。即是說，義士在嘗試革命或叛亂，attempt to revolt。當政和握掌權力者無能和不義，人民被逼當家作主，執行公義，是無奈的選擇，卻是唯一生路。

我們不是挑戰法治，而是打破司法迷信。如今香港明顯發生了冤獄，是司法界徇私枉法，侮辱了法治：法官明顯違背了法律之下、人人平等的量刑原則，向犯了可以饒恕的輕微罪行的香港人民判以重刑，法官明顯針對那些打擊大陸走私賊的人民正義行動（popular justice；德文Volksjustiz），因為這些人民正義行動是在挑戰港共政府的執法權威，挑戰警察有法不依、徇私枉法、放過街頭走私犯罪團伙，香港人民自己嘗試執行自然公義（natural justice），驅趕越境來港犯法的走私賊。

Ad

法官對這些人民正義行動給予重罰，是政治報復（political vengeance），他們不是在判案，而是在進行政治批鬥，也是在維護自己的司法飯碗，因為一旦香港人民不斷採取人民正義行動，港共的執法系統和司法系統必會崩潰，警察淪為港共的特務兵，法官淪為無人尊重的黑法官，他們驚怕接受將來革命政府的政治清算，故此目前在使出最後的毒手，對付人民在街頭自己保護自己（self-help）、自行驅趕大陸走私犯罪團伙的人民正義。

香港行普通法，一旦冤案無法推翻，其他行普通法國家也會以此判決為案例，影響深遠，連累世人。終審是否在香港，香港終審法庭是否《基本法》的唯一解釋者，香港司法是否獨立，還是某些法官隸屬了人大常委會和最高人民法院，這在法學上是存疑的，也沒有大法官的判例可循，只能問良心。這是香港城邦的法治教育，也是法學的ABC。

紅+紅=深紅

自己都唔要求獨立 邊有人會支持你

前日定琴日先有條友話美國有議員主動話支持香港獨立

但係條友即刻否認 仲大篇理由話唔要獨立啦

馬道立。。。

收皮啦，又係紅底周浩明

家

俾兩個奶共法官審
件事係唔會公正左

周家明一條友害撚死香港幾多野

兩只紅官

周官

咪係
明明大把人 又會次次佢地 冇晒官呀

香港法治喎

真係上少d連登
唔排除會有一兩個議員支持
但你要歐盟美國為左支持你同中國開戰
諗下都知會點

你依家連爭取自治民主 有哂國際支持
都未成功
你無人支持嗌獨立會點
我上面都話近2047可能局面會唔一樣
但依家 2019年
係0%可能獨立

依家到2047仲有廿幾年
保持到法治自由都偷笑啦
依家都染紅到咁
只可以話唻緊廿幾年中共可以有幾殘忍
我地有幾堅持先會係轉機

推

要
不過對馬道立都無乜信心佢會公正處理

人權法都過唔到，你睇近排建制同紅底d人咁活躍都知咩事

三權合作 完全同中共接軌 醜陋到呢

硬撚硬
扮到好重視咁審2日到最後咪又係拒絕

明曬

法官係有，藍官又有"好表現"既就係佢啦

屌又係依2個紅底濕鳩法官

完

區慶祥都係 DQ 合理化

Push

又係周家明
含得撚啦今次

古語有云 : 只許州官放火, 好似就係講緊呢個周官

有險可守

林過雲?

不如數下高院有邊個官唔紅

中共黃金藍, 總有一款啱你

屌你老母仲要個個死人周家明
盲既都知佢係紅官啦屌!
兩個紅官有撚用?

屌又係呢個臭曬朵嘅，有冇得交埋佢地個名俾美帝
真係好嘔心

兩個都係紅官，有咩分別？

點解唔係抽籤抽兩個?

因為司法覆核主要係呢兩個法官聽？ 以前唔係區慶祥咩？ 但升咗去上訴庭

其實法院都肯定被染紅咗，點解仲有人（包括外國）相信香港仲係有司法獨立。

兩個官紅到會發光。可以準備上訴到終審...

好波，咁多個法官但次次都係周家明

其實仲有冇 (或者仲有幾多個) 唔係紅底架?

彭寶琴都係仆街

出一個唔夠, 出夠兩隻紅狗?

咁重要憲制問題都唔加外藉法官入去

唔係個個官係都JR專長

呢到都廿幾三十人啦…頂

有乜尻意思

其實係法律有問題 惡法
當政府無權緊急法
但立法一過 未又係一樣
你到時一樣上庭比官罰
要有法治 都要係良法先有
你整條法話星期六唔準食飯 只準食面包
比人捉到 未一樣要坐監
法治 從來都係講程序 不是正義 係香港人有太多幻想

都唔係random派case

又周家明,玩撚完

周家明我屌你老母

支那人奴性好重架
大部分人大飢荒寧願食自己仔女,都唔敢作反

屌周家明

無知一問， 而家仲有無鬼佬法官？
律師又可否指定某個官審琺案件？
或者指定唔要某d官？

又係呢條周弱智

屌你

搵個拒絕暫緩禁蒙面法既法官處理禁蒙面法既司法覆核

浪費大家時間，同大陸法官開庭一樣，未審已知道結果

建議代表律師申請換個公正似人類的法官，或者直接向更高一級申訴

一見到家明就知出撚哂事

睇完係呢2個官處理都知結果係點

痴線

睇左個名己預知結果

馬道立 條友果時批評有個法官聯署 個法官只係用校友身份來聯署 馬道立都屌

我俾成班連登仔屌 話我批評馬道立

兩個都紅到仆街..玩撚完

周家明有冇入list?

謝賢又要出場啦
法律界係咪啞既？
定已經換哂血全部都紅官

咁覆黎有撚用咩 屌哂你班老母做大龍鳳

［法官都頂唔順］法官李瀚良 聯署港大校友反修例聲明 馬道立勸告將來應避免

呢個post

要求制裁紅法官

林就唔知
周家明係呢期憲法及行政法專用官
JR基本上係佢處理
之前係區慶祥

李官

升左職咪要交棒俾第二個囉

其實係咪Random
決定咩case用邊個法官既機制係點？
有無法律巴可以講解下？？

咪咁玩落去囉
依家香港人都算係專重法庭
禁制令已經令好多香港人失去信心

再咁落去到時真係有人燒法庭我都會拍手支持

點解次次都係佢

收皮啦p牌空殼acc

即使有廿幾三十個官
每一個官會有專門負責嘅法律
周家明係呢期憲法及行政法專用官

不如派彭寶琴周家明一齊審？最公正一定係佢地啦

到時比人燒法院

佢地兩個專做憲法及行政法嘛 區慶祥之後就係佢地兩個

又係周家明

呢兩個

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

其實可唔可是轉法官

最好reject左佢
等佢用行動證明俾全世界人知
香港司法獨立已死

粉碎外資企業對香港法律嘅最後一點信任
等佢唔撤唔得

又係呢兩件
直接十分鐘宣判得啦
唔好浪費法庭時間

承認錯誤係改變嘅第一步

咁玩完啦
政府頒咩法有問題要司法覆核都係佢審嘅話都係整定政府玩晒

要搵美帝制裁

支持繼續大大力用紅官
繼續幫香港人破除司法迷信

人權民主法案有無睇埋香港法治制度？制裁埋啲愛國紅官啦屌

我從來唔信香港97後法官，支共核心利益永遠判支共
只係非核心案件，先會扮下公正
由莊豐源案就已經係扮左膠式奶共，而家只係撕開左膠面具
直接講比你知，我係染紅晒架喇，你吹咩

10月05
林雲浩認為，有必要透過規例，控制非法集會及獲警方發不反對通知書的大型集會，近日的合法公眾集會，快速偏離原本路線，部分激進示威者亦訴諸暴力。

咁算唔算一早判咗
搵佢唔駛審都有結果

如果係馬道立親自審，有少少信心
但問題係如果去到終審庭既層面，排期都唔知要排幾多個月，甚至以年計都未定

審都唔撚洗審，直接執撚左個庭佢算啦。晒時間

又加兩個名上人權法案

一齊同美國講啦

好似高院審依類案嘅黎黎去去都係依幾個......

sorry但你真係理解錯咗法治rule of law
你講嘅情況係依法而治rule by law

屌

立左等如冇立
成班傻鳩黎
政府同建制都係零政治智慧

周家明紅到發紫 公開講過誰有民主有自由就是犯了法

2個奶共法官紅到仆街，直接宣布敗訴算啦

推兩個法官俾美國啦！ 蒙面法合法集會都唔俾口罩 係違反人權，周家明多次批出唔合理禁制令打壓自由人權！人權法案點可以無佢地份？

以我所知，下面個 list 係準確嘅

Judges of the Court of First Instance of the High Court

The Hon Mr Justice Andrew Chung On-tak
The Hon Mr Justice Barnabas Fung Wah
The Hon Mrs Justice Judianna Wai-ling Barnes
The Hon Madam Justice Maggie Poon Man-kay
The Hon Mr Justice Jonathan Russell Harris (Judge in charge of the Companies and Insolvency List)
The Hon Mr Justice Mohan Tarachand Bharwarney
The Hon Madam Justice Queeny Au-Yeung Kwai-yue
The Hon Mr Justice Patrick Li Hon-leung
The Hon Madam Justice Esther Toh Lye-ping
The Hon Mr Justice Andrew Chan Hing-wai
The Hon Madam Justice Mimmie Chan Mei-lan (Judge in charge of the Commercial List and the Construction and Arbitration List)
The Hon Mr Justice Anthony Chan Kin-keung (Judge in charge of the Admiralty List)
The Hon Mr Justice Godfrey Lam Wan-ho
The Hon Mr Justice Peter Ng Kar-fai
The Hon Madam Justice Anthea Pang Po-Kam
The Hon Mr Justice Anderson Chow Ka-ming (Judge in charge of the Constitutional and Administrative Law List)
The Hon Madam Justice Bebe Chu Pui-ying
The Hon Mr Justice David Lok (Judge in charge of the Intellectual Property List)
The Hon Mr Justice Joseph Yau Chi-lap
The Hon Mr Justice Albert Wong Sung-hau
The Hon Mrs Justice Audrey Patricia Campbell-Moffat
The Hon Madam Justice Susana Maria D'Almada Remedios
The Hon Mr Justice Wilson Chan Ka-shun (Judge in charge of the Probate List)
The Hon Madam Justice Lisa Wong Kwok-ying
The Hon Mr Justice Poon Siu-tung
The Hon Madam Justice Marlene Ng May-ling (Judge in charge of the Personal Injury List and the Mental Health List)
The Hon Mr Justice Alex Lee Wan-tang
The Hon Mr Justice Russell Adam Coleman
The Hon Mr Justice Keith Yeung Kar-hung

好想搞佢？住邊？

屌周家明藍到黑

因為佢係專責憲法及行政訴訟，之前係林文瀚，接著區慶祥。全部都收買晒。最PK 係區慶祥 ，禁制令風潮係佢帶起。周家明已經算係鬆手
p.s. 做親呢個位升得好快 大家知咩事啦

嘩 最紅個3個

玩完

咁都得！？
香港政府舉辦選舉=犯法？

區慶祥DQ果時堅持無用釋法內容
算有啲堅持掛

但所有事實裁決全部用最保守方式去做

梁國雄嗌兩句同港獨無關口號都DQ 埋

共產黨法官唔使審都判敗訴
法治司治 香港笑話

終院有一半係鬼佬法官
高院唔知

又係紅官

見到姓周嘅都唔方好野

不如直接出判詞啦

佢當時係話唔洗釋法都可以DQ 喎。佢會用，但佢覺得唔洗用都DQ得。佢係話中央唔洗出力，等奴才來，係中央信唔過佢姐

紅官洗底靠呢鋪啦！醒醒定定呀

中晒

香港人繼續法治迷信

周家明專做憲法，搵佢一啲都唔出奇
係成班傻鳩人云亦云係要話人地紅官

我覺得佢今次特登批成功，等外國人以為香港仲有法治
跟住再係垃圾會重新通過，咁外國人就冇聲出

想太多

小學邏輯題：專做憲法唔代表唔係紅官
無端端做咩用禁難聽的說話鬧人姐？小事都割？

19

見太多
個個直接落結論話搵紅官搵紅官
但其實連個官judgment 講過啲咩都可能冇睇過

又割咗啲咩？

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

專做憲法就係代表係紅官，否則唔會做呢個位！我有睇過佢判詞，你又有冇？雖然我認為佢好過林文瀚、區慶祥，但都係仆街

講還講，話咩人傻鳩

三毛 完全封鎖

唉...

紅底法官list,全部紅到出哂面雙重標準
歡迎補充:
-潘兆初 (高等法院署理首席法官)
-彭寶琴 (高等法院)
-楊振權 (高等法院)
-周家明 (高等法院)
-區慶祥 (高等法院)
-陳慶偉 (高等法院)
-陳碧僑 (裁判官)
-杜浩成 (裁判官)
-嚴舜儀 (裁判官)

屌，我仲以為有好消息

啱嫁啦
總之唔啱聽就一定係分化係鬼係三毛

唔使審啦
結果都出左黎

守住政府同黑警

專做憲法就=唔係紅？
有冇諗過做到某d位要某d政治取態既人先做得

pish

專做憲法=紅
果然唔係小學雞

試下將個post 講紅官字眼轉做黃絲官
你會發現成個post 同港人港地冇分別

如果你話判過對政府有利嘅就係紅底/親政府，咁Lord Denning Lord Bingham 都係親政府

真係想太多
有周家明大家可以唔洗等結果

屌...

同一類型嘅case就次撚次都同一個官，仲要投訴機制同監警會一樣自己查自己冇撚用，咁嘅司法系統真係冇問題？

事實上而家高院俾人感覺就係咁, 遠嘅唔講, 就單單講近期批嘅禁制令已經非常可笑

冇人會再信

準備上終審啦

報警指控被警察強姦

屌 又係佢兩個

預撚左輸，更加證明香港三權合作，加速人權法通過

一個紅唔夠加多紅

所以我決定等，辛苦前線了

呢d官遺臭萬年

三權合作，仲講咩司法獨立，法治精神

從來唔信狗官

諗住搵多個出黎就多一分認受性？

係咪想人起番佢地d威水史出黎反駁？

到時起碼我地呢班都七老八十....又唔知第日d細路會唔會洗哂腦...唉

已經預見到個裁決喇

你岩 但現在香港情況未係 rule by law 但好多人幻想係 rule of law
以為 rule by law 就係rule of law
你又明唔明
Over my dead body 咗未
法治不基於政治正當性 有屁用
香港從來無rule of law過

頂

制裁啦屌佢老味

哇屌你老母，2個都紅到仆街

屌又係周家明

又係紅官，有撚用
唔洗好耐，當大家終於意識到司法都全面淪陷
更大規模嘅抗爭一定會出現，時間問題

我估經濟攬炒都唔會使得郁香港人

黑警表示：我地就黎仆街啦，求下你哋認真D暴動啦，呢次特登用紅官激嬲你地，衝擊下施法機構啦！等美國過唔到人權法幫輕下吖，唔係！

唉，又係呢兩個
仲要扮公平咁
真係多撚謝

我阿媽都識審

做下門面野 擺兩個官審好公正啦 市民要接受啦
一般無跟開件事既市民真係會比佢呃到

依家仲未意識到?屌

係
睇下條江樂士幾仆街
講到香港人好似歐美咁有司法獨立
話香港人唔尊重法治

兩個紅官，即係做完場戲同人講用左2個官都話過

大把港豬覺得冇問題

呢一刻，我只信終審法官仲可以保持真正政治中立同公平裁決，尤其馬道立。

呢一刻，我只信陪審團

政府帶頭造成
成撚日同人講要依法治港 守護法治 回復社會安寧
三樣唔同既野 但一般大眾會直接理解做「法治」
正如上面果位巴打所講 如果某日星期六唔比食飯
違者終身監禁
警察負責執法 律政司負責檢控
法官根據「法律」 全部人捉曬去坐監 呢樣其實本身都係依法辨事

唯一解決辦法，就只有推到蕭生出黎燈

馬道立?

呢兩個官邊個安排? 你估佢唔知佢地係紅底?

所以立法個部分出左事,不義法案一個又一個係立法會走出嚟

中立精神去左邊

兩個都係紅官，佢哋玩𨶙晒啦。三權忠習，法院執𨶙咗好過。

一個紅官變兩個紅官
依幾年制度滲透好勁
上中下線都係共產黨既人

有子彈，又冇槍，又唔識用
依家手上過大把核彈啦， 有爆過咩？

只許周官放火。

(行政) 解散政府
(司法) 解散法院 (釋法) 解散警察(執法)
(立法) 解散議會

係咪意上維基見周家明爭議案件list,長撚到呢
周家明法官曾處理多宗案件，當中較具爭議性的包括：

封駁梁振英UGL司法覆核案[2]
封駁機場三跑建設費、環評報告及工程許可證司法覆核案（案件編號：HCAL 99, 102, 104/2015）[3][4]
同性配偶福利案（案件編號：HCAL 258/2015）：周家明認為香港政府須承認外國法律下合法結婚[5]，引發關於同性婚姻、多配偶婚姻的爭議。
香港原居民丁權覆核案：周家明在判詞指丁權屬於原居民的傳統權益，但涉及政府用地的私人協約方式，或以換地方式批出的丁權屬違憲。周同時強調利用丁屋政策建屋目的應為自用[6]
高鐵香港段一地兩檢案：周家明在判詞中認為一地兩檢的安排並沒違反《基本法》，於香港境內直接實行中國法律是「體現高度自治」，而忽視當中對兩制的侵害。[7][8]
頒佈機場、港鐵臨時禁制令[9][10]
封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

至於林雲浩係咁意睇近期兩單
reject禁蒙面法JR
閪鐵禁制令

痴撚線

叫埋楊振權啦 三官齊審

係咪可以拆法庭啦？

緊急法禁制令一拒發，代表香港法治已經完全死亡，我哋都冇必要跟佢個規則玩啦

係香港人太後知後覺

仲有機會，不要麻木，抗拒習慣

今次輸左
移民數目由150個加到1500個啦

一早講左係呢兩條友，仲講香港司法獨立笑大人個口

dklm

紅官
未審已經知結果

呢2條紅官點解唔send 比美國

高院無法官喇？

又紅官 屌

除左周家明香港係咪無哂法官

明安排2個垃圾紅官

又係佢哋？

可唔可以幫呢d法官做文宣？

建議預備擺周家明落sanction list

Wow

真心 睇個陣容都知點判

真真正正破壞法治

有無方法好似何妖咁令佢地無咗外國 學位/專業資格 ？

雙數法官咁如果無共悉點算，互相dissent

有分別咩？

紅官
係人都知點啦

直接宣佈敗訴啦 安排兩個懶係公平咁

是撚旦啦，聽日一齊萬聖節

係既話就唔會係派2個紅底法官

屌輸硬

紅到你